#!/usr/bin/perl

use strict;
use warnings FATAL => 'all';
use feature 'say';
use utf8;
use open qw(:std :utf8);

use Carp;
use JSON::PP;
use Moment;
use File::Slurp;
use Term::Cap;

sub true {
    return 1;
}

sub false {
    return 0;
}

sub get_questions {

    my $questions = [
        {
            question => 'январь',
            answer => 1,
        },
        {
            question => 'февраль',
            answer => 2,
        },
        {
            question => 'март',
            answer => 3,
        },
        {
            question => 'апрель',
            answer => 4,
        },
        {
            question => 'май',
            answer => 5,
        },
        {
            question => 'июнь',
            answer => 6,
        },
        {
            question => 'июль',
            answer => 7,
        },
        {
            question => 'август',
            answer => 8,
        },
        {
            question => 'сентябрь',
            answer => 9,
        },
        {
            question => 'октябрь',
            answer => 10,
        },

        {
            question => 'ноябрь',
            answer => 11,
        },
        {
            question => 'декабрь',
            answer => 12,
        },
    ];

    return $questions;
}

sub get_random_question {
    my @questions = @{get_questions()};

    my $random_question = @questions[rand @questions];

    return $random_question;
}

sub read_answer {
    print "Enter answer\n> ";
    my $input = <STDIN>;

    chomp $input;
    return $input;
}

sub read_score {
    my $input = '';

    while (not grep {$input eq $_} qw(2 3 4 5)) {
        print "Enter score [2,3,4,5] (2 - awful, 5 - perfect)\n> ";
        $input = <STDIN>;

        chomp $input;
    }

    return $input;
}

sub write_record {
    my (%data) = @_;

    my $question = delete $data{question};
    croak 'no question' if not defined $question;

    my $answer = delete $data{answer};
    croak 'no answer' if not defined $answer;

    my $user_answer = delete $data{user_answer};
    croak 'no user_answer' if not defined $user_answer;

    my $score = delete $data{score};
    croak 'no score' if not defined $score;

    my $dt_asked = delete $data{dt_asked};
    croak 'no dt_asked' if not defined $dt_asked;

    my $coder = JSON::PP
        ->new
        ->canonical
        ->indent_length(4)
        ;

    my $json = $coder->encode({
        question => $question,
        answer => $answer,
        user_answer => $user_answer,
        score => $score,
        dt_asked => $dt_asked,
    });

    write_file(
        '/Users/bessarabov/Dropbox/git/nano/data/months',
        {
            binmode => ':utf8',
            append => true,
        },
        "$json\n",
    );

}

sub clear_screen {
    # https://stackoverflow.com/questions/4605593/how-do-i-clear-the-screen-in-a-terminal-using-perl
    my $terminal = Term::Cap->Tgetent( { OSPEED => 9600 } );
    my $clear_screen = $terminal->Tputs('cl');

    print $clear_screen;
}

sub main {

    # TODO:
    #
    #  * record answer time

    my $i = 1;
    while (true) {
        clear_screen();
        say "# $i";

        my $moment_asked = Moment->now();
        my $question = get_random_question();
        say $question->{question};

        my $answer = read_answer();

        my $score;

        if ($answer eq $question->{answer}) {
            $score = read_score();
        } else {
            $score = 1;
        }

        write_record(
            question => $question->{question},
            answer => $question->{answer},
            user_answer => $answer,
            score => $score,
            dt_asked => $moment_asked->get_dt(),
        );

        $i++;
    }

}
main();
__END__
